【娥六招】王震宇：新措施政治正確經濟自殺，私樓升幅將加快

《經濟通通訊社６日專訊》Ｂｒｉｃｋｓ＆Ｍｏｒｔａｒ主席兼總裁王震宇出席電台訪問時指出，行政長官林鄭月娥近期提出的一手樓空置稅、把更多原來興建私樓土地改為公屋及調低資助房屋訂價的三招將造成私樓市場升幅更快，為政治正確而經濟自殺。

他指出，空置稅對於大型發展商而言，不痛不癢，市場興旺會刺激它們不理會空置稅。將私樓改為公屋減少發展商手中持有土地，發展商傾向於一次賣完現貨，又或有部分發展商拖慢現有工程，以避開空置稅，政府此舉是釜底抽薪，會產生土地囤積現象。此外市民買賣樓宇本為自由活動，而政府現在介入市場出台更多資助性房屋政策，將令市場被官僚控制，對市場流動性產生一定創傷。

他續指政府若將私樓與公屋比例改為１０：０而非現時６：４，或將停止樓價上升態勢。雖然政府加大公屋供應，但私人樓市仍是樓市信心指標。政府提供更多折扣推出首置盤，市民與樓市見頂時接貨，可能會成為負資產。

王氏預料，今年下半年樓價上升力度仍存，但加息及貿易戰如何影響仍待觀望。對於如何根本解決樓價高企的問題，他認為除非仿效新加坡，解決現實貨幣泛濫、融資成本低的問題，自己管理利率，但這將摧毀資本主義市場。

減私樓供應

增公屋供應

新移蝗獲益, 香港人慘被迫死